\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Gorgone}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {114 (12W10+48)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 20,
        dex = 11,
        con = 18,
        int = 2,
        wis = 12,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +4},
        condition-immunities = {Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {-},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Trampel-Sturmangriff}
        Wenn der Gorgone sich mindestens sechs Meter weit direkt auf eine Kreatur zubewegt und sie dann im gleichen Zug mit einem Zerfleischen-Angriff trifft, muss das Ziel einen SG-16-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen. Gegen ein liegendes Ziel kann der Gorgone als Bonusaktion einen Angriff mit seinen Hufen ausführen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Hufe}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 16 (2W10+5) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hufe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=16 (2W10+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Zerfleischen}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 18 (2W12+5) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zerfleischen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=18 (2W12+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Versteinernder Odem (Aufladung 5–6)}
        Der Gorgone atmet versteinerndes Gas in einem Kegel von neun Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen. Scheitert der Wurf, so beginnt das Ziel zu versteinern und ist festgesetzt. Das festgesetzte Ziel muss den Rettungswurf am Ende seines nächsten Zugs wiederholen. Bei einem Erfolg endet der Effekt. Bei einem Misserfolg ist das Ziel versteinert, bis es durch den Zauber Vollständige Genesung oder andere Magie befreit wird.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
